民間視IT為最下賤的職業!!!!!!!!!!!!!

IT雖受到社會各階層的歡迎，但以IT為生的職業員工卻屬於「賤民」，被蔑稱為「IT狗」，地位在平民之下。雖然有些當紅的IT人，能夠擠身豪們，成為達官貴人的座上客，然而在世人的眼中，他們的人格仍然是低下的，因為IT是供人娛樂的「玩意兒」，IT人就是為人取樂的。

看不起IT人並不僅僅是官宦階層，民間的百姓也同樣視IT為最下賤的職業。普通人家如有人去做「IT」，都會被認為是有辱祖宗，是不肖子孫。凡做「IT」的人要被開除族籍，名字不能上族譜，死後不能葬入宗族墳地。因此，很多人從IT之後，隱姓埋名，幾十年不與家族來往，以免玷辱祖宗。

點解係你post

一官二吏
三僧四道
五医六工
七匠八娼
九儒十丐
十一ＩＴ